**610. – Tilia intermedia** DC. (T. VULGARIS Hayn.). – Intermédiaire entre le précédent et le suivant, dont il est peut-être un hybride. Feuilles assez grandes, vertes-concolores sur les deux faces, plus claires et glabrescentes en dessous, avec les aisselles garnies de poils roussâtres ; bourgeons glabres, revêtus de deux écailles apparentes ; fleurs assez grandes, blanchâtres, odorantes, nombreuses ; //fruit assez gros, elliptique, velu, à parois épaisses et résistantes, à 5 côtes saillantes.//
Bois, dans les mêmes régions que le précédent, mais plus disséminé et rare. Fréquemment planté. – Presque toute l'Europe, de la Scandinavie à la Grèce et au Caucase. = Juin-juillet.